<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>VeryCB</title>
    <link href="https://verycb.me/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://verycb.me/" />
    <updated>2018-01-01T02:31:46+08:00</updated>
    <id>https://verycb.me/</id>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2017 过去了]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2017/12/31/2017.html"/>
        <published>2017-12-31T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2018-01-01T02:31:46+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2017/12/31/2017.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/2017/" term="2017" label="2017" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/summary/" term="summary" label="summary" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>今年是第二次写年终总结，继续去年的流水账风格。</p>
<p>1 月份 Treation 团队解散，第一次创业和远程工作的经历就此告一段落。然后开始专心陪媳妇待产，同时为出国做前期准备。每周去健身房游泳，能够一口气游 1000 米了。</p>
<p>2 月份迎来了 Chloe 的诞生，正式升级当了爸爸。准备了一下简历，开始找新西兰的工作。虽然早就听说没有签证是很难拿到 offer 的，还是决定试一下。前前后后大概投了 30 几家公司，有一半石沉大海，剩下的一半也基本都以「没有合法工作签证」或者「本人不在新西兰」为由直接拒掉了，只有一家公司给了笔试机会，但最后也以『优先考虑本地人』为由让我继续等着。</p>
<p>3 月份参加了 LookSee Wellington 项目，通过了简历和视频一面，然后收到了拒信。决定把精力转向在岸找工作上，开始准备抢 WHV 签证。</p>
<p>4 月份去青岛考了雅思，考场在海大，刚好赶上樱花季。海大的樱花还是挺美的，比八大关的要好看很多。</p>
<p>5 月份积蓄差不多花完了，快没钱还房贷了，于是决定先回北京继续工作一段时间。集中面试了一周，选择了一家外企，然后就跟家人一起回了北京。月底入职了新公司，第一天竟然在办公室碰到了辰老师，才得知我们又变成了同事，只不过他在纽约 office，那天是他回北京这边处理一些事情才刚好碰上的。部门 TB 去了唐山乐亭月坨岛。</p>
<p>6 月份主要就是熟悉新公司的业务和流程，参加各种培训。因为公司在从 Rails 单体应用向微服务架构迁移，并且选择了 Go 作为主要的语言，所以我就又开始学 Go 了。注册了滴滴顺风车司机，每天上下班的时候会看一眼有没有顺路的，想着能赚点油钱，但是半年下来也就只拉了不到 20 个乘客。月底成功抢到了 WHV 签证名额。</p>
<p>7 月份开始准备签证材料，体检，月中递签，月底成功拿到了签证。考虑到 Chloe 现在还太小，我也刚去了一家新公司，而且 WHV 签证最长有 2 年的有效期，所以跟家人商量之后决定将移民计划推延到明年再继续。</p>
<p>8 月份心血来潮买了点比特币和美股，小赚了一笔。同时开始学习投资理财的知识，感觉打开了新世界的大门，有点相见恨晚。以前只关注主动收入，现在发现被动收入也很重要。月底就把比特币全都卖掉了，没赶上后来的大涨，不过现在确实也看不懂了。</p>
<p>9 月份跟媳妇去吃了顿好的庆祝了一下结婚 3 周年，月底去沈阳参加了研究生同学的婚礼，品尝了沈阳的特色烧烤，体验了一把沈阳传说中的大保健。</p>
<p>国庆带着 Chloe 去了趟天安门广场，没想到合影的时候被人民日报的记者『偷拍』了，直到前几天才被同学告知在人民日报上看到了我们的照片。正在上班的我赶紧偷偷溜出去买了份人民日报收藏。恩，这辈子第一次买人民日报。</p>
<p>11 月份卖了一些闲置物品，买了一些指数基金。部门 TB 去了某奥特莱斯里面的蹦床公园，然后发现即使给我一个蹦床我也扣不了篮。</p>
<p>12 月部门继续用上个月没用完的钱去 TB，这次去了前门老舍茶馆听相声，感觉就是忽悠外地人和外国人的地方。月底收到了豆瓣寄来的新年礼物——一本电影日历和一封吴君如的亲笔信，很喜欢，感谢阿北。</p>
<p>2017 一共看了 45 部电影，最喜欢的有《爱乐之城》，《看不见的客人》，《至暗时刻》，《一个叫欧维的男人决定去死》。还看了 22 部电视剧，主要以美剧为主，最喜欢的有《风骚律师》，《绝命毒师》，《毒枭》，《父母爱情》。看了 10 本书，最喜欢的是《成为乔布斯》和《杀死一只知更鸟》。</p>
<p>2017 一共就去了青岛和沈阳两个地方，也是最近 7 年来唯一一次没出国的一年，因为有了 Chloe 之后可自由支配的时间和金钱变少了很多，但对我来说这都不重要。这一年来她给我带来了很多欢乐，也让我自己成长了很多，开始学着承担更多的东西，比去年又变得更加成熟了一点。</p>
<p>我在去年的年终总结最后提到了对于 2017 的两个愿望，第一个是『继续瘦下去』，刚才数了一下，今年一共去了 81 次健身房，瘦了接近 20 斤，算是阶段性完成了去年定下的目标吧。另一个愿望是『早点带你去呼吸新鲜的空气』，今年拿到了 WHV 签证，算是迈出了第一步。</p>
<p>2018 希望能再瘦 20 斤，比 2017 看更多的书，投资理财的项目不亏本，以及顺利找到新西兰的工作。</p>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[东西杂记]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2017/08/10/goodbye-dongxi.html"/>
        <published>2017-08-10T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2017-08-18T03:28:34+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2017/08/10/goodbye-dongxi.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/douban/" term="Douban" label="Douban" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/dongxi/" term="Dongxi" label="Dongxi" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>虽然早在一个月前就知道东西要关闭的消息，但看到这封豆邮的时候还是愣了一下，脑海中闪过许多画面，于是赶紧捕捉下来，怕时间一长就会忘记。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/mw690/620603d0ly1fin4qyfgxjj20xc0oggne.jpg" alt="豆瓣东西下线通知"/></p>

<ol>
<li><p>我是 13 年年初正式入职豆瓣的，刚好碰上东西立项，人手紧缺，所以我就直接被拉过去做这个产品了。我去的时候组里只有叔叔一位工程师，而且当时项目刚刚开始，还在做用户调研和需求分析，我们就每天去参与一下产品讨论头脑风暴之类的事情，写写脚本跑跑数据，然后逛逛淘宝。（虽然我不喜欢逛淘宝</p></li>
<li><p>东西的运营后台算是正式开始做的第一个项目，我们用了魔兽世界里一座城市作为项目名 —— BootyBay。那个时候是我第一次接触 Flask 和 MongoDB，在烨总的指导下陆陆续续把运营妹子们需要的各种功能都加了进去。</p></li>
<li><p>东西在 13 年 6 月份开始邀请测试，当时产品的名字还不叫『豆瓣东西』，而是『大家谈论的商品』，页面风格也比现在的要『冷谈』很多。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4silfkbj20xc0ghab7.jpg" alt="大家谈论的商品"/></p></li>
<li><p>东西即将上线的时候公司组织了一次跳骚市场，主题是『仲月东西街』，然而组里的同事都在赶工，所以几乎都没参加。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4t2cxawj20xc0k20tn.jpg" alt="仲月东西街"/></p></li>
<li><p>东西 13 年 9 月 17 号正式上线，记得当天我们加班到很晚，隔壁组的墨墨老师刚好也在加班，然后他发出了东西正式上线之后的第一个商品。</p></li>
<li><p>13 年年底为了尾牙节目我们拍了一张全家福，也是唯一的一张全家福。</p></li>
<li><p>13 年尾牙小黑模仿『万万没想到』拍了『致我们不提需求的青春』，拿了二等奖。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4u2nrrcj20xc0j0mxs.jpg" alt="致我们不提需求的青春"/></p></li>
<li><p>东西在 14 年初拿了极客公园『中国最佳发展潜力产品』奖，当时大家都很高兴，后来这个奖杯由邢老师传给了猫猫，猫猫又传给了我，我又传给了逗号姐。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4upowwoj20xc0xcady.jpg" alt="极客公园『中国最佳发展潜力产品』"/></p></li>
<li><p>14 年为了做移动端，大家都开始学移动开发，邢老师只用了一个周末就写了个 Android 初始版本，叔叔和 tony 更是直接转型去写 iOS 和 Android 了。</p></li>
<li><p>最令我印象深刻的是组里的同事对代码质量的要求非常严格，每个 PR 如果有问题都必须要讨论清楚达成一致才会 merge，甚至还专门写了一个 Code Review 规范。这个习惯至今都让我受益匪浅。</p></li>
<li><p>只要有同事离职，散伙饭必去管氏翅吧和张妈妈。</p></li>
<li><p>14 年 TB 跟同事一起去青岛，晚上在海鲜市场买了生鲜到附近的居酒屋直接做了吃，为了几块钱砍价砍了半天。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4ve9s0hj20go0go42r.jpg" alt="青岛 TB"/></p></li>
<li><p>15 年 9 月 17 号是东西上线两周年，我们买了个蛋糕关起门来庆祝了一下。</p>
<p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fin4w501d7j20go0gowhh.jpg" alt="东西上线两周年"/></p></li>
<li><p>东西从上线到下线，logo 里一直有『Beta』字样，至于原因，已经无从考究了。</p></li>
<li><p>再后来我就离开豆瓣了，走之前还有一个答应要给运营做的需求没做完，现在想想还有点遗憾。</p></li>
</ol>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[我是如何抢到新西兰工作度假签证的]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2017/06/25/new-zealand-whv.html"/>
        <published>2017-06-25T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2017-06-27T02:05:37+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2017/06/25/new-zealand-whv.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/whv/" term="whv" label="whv" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/immigration/" term="immigration" label="immigration" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>从去年年底开始准备移民新西兰，到现在终于有了实质性的进展：成功抢到了工作度假签证（Working Holiday Visa，简称 WHV），算是迈出了第一步，所以写篇日记来记录一下。</p>

<h2 id="toc_0">前期准备</h2>
<p>新西兰移民局在去年 10 月份将技术移民最低分数从 140 分提高到了 160 分，也就是说只有打分（可以通过<a href="http://www.jack-liu.com/PointCheck/">这个链接</a>自测）超过 160 的候选人才能真正入选。而我是从去年 11 月才开始了解移民相关背景的，当时我的分数是 145 分，所以很遗憾地错过了离岸直接申请技术移民的机会。</p>
<p>为了能让打分超过 160，我需要找一份新西兰的工作，于是就开始了离岸找工作的漫长过程，到现在投了几十家公司，基本都以『本人不在新西兰』或者『没有合法的工作签证』被拒了，当然也有因为工作经验不够被拒的。</p>
<p>同时我开始了解去新西兰当地找工作的可能性，因为大部分公司都要求本身持有合法的工作签证，所以旅游签是不太靠谱的（也见过有人说用旅游签找到工作的，但概率非常非常低）。不过新西兰提供了两种工作签证可以在没有工作的情况下申请，一个是上面提到的 WHV，另一个是银蕨签证（Silver Fern Work Visa，简称 SFV）。</p>
<p>WHV 一般在年中开放（今年是 6 月 23 号），针对中国 18 岁以上 30 岁及以下的年轻人发放 1000 个名额。SFV 年底开放，面向全球 20 岁以上 35 岁及以下的技术人才发放 300 个名额。其他具体的要求这里就不详细展开了，大家可以自行搜索。</p>
<p>因为 WHV 是最早开放的，所以我就先开始准备抢 WHV 的名额了。同时 WHV 还有英语成绩的要求，雅思 5.5 分及以上（当然也可以考 PTE 之类的，可自行搜索）。除此以外的材料可以等抢到名额之后再准备，所以第一步就是要考雅思了。</p>

<h2 id="toc_1">考雅思</h2>
<p>我在 2010 年准备去英国留学的时候考过雅思，但那已经是 7 年以前的事情了，而雅思成绩的有效期只有两年，所以需要重新考一次。</p>
<p>我报名了 4 月 22 号的考试，那个时候距离签证开抢还有 2 个月，考完试到出成绩需要 10 个工作日，加上周末和邮寄的时间最少要半个月，如果没考过还有重考的机会，时间来得及。好在之前在英国待过两年，所以英语基础还算可以，只是雅思考试的流程和技巧全都忘掉了，于是我报名参加了新东方在 4 月 16 号的模拟考试。这个模拟考试要一周之后才能出成绩，但一周之后我正式考试都已经考完了，所以建议大家如果打算模拟考最好早一点报名。</p>
<p>但这个模拟考试起到了很大的作用，因为它暴露出了我一个很大的问题在于时间控制的不合理，导致阅读和作文在规定的时间内做不完，同时也因为太久没有说英语，能力还是有明显退化的，但我却过度自信到觉得裸考也没问题，虽然不知道模拟考试的分数但是过程中我已经明显感觉到自己的不足了。</p>
<p>于是我在接下来的一周内着重加强了考试技巧的训练。虽然最后口语和写作的分数不高，但阅读拿到了 8.5 的高分，总分也超过了 WHV 的要求不少。</p>

<h2 id="toc_2">网申准备</h2>
<p>转眼间就快到抢 WHV 的日子了，因为每年只有 1000 个名额，根据往年的经验，到了开抢的时候新西兰移民局的网申系统会变的很卡，因为有大量的机器人和真人在频繁地请求，所以熟悉流程和操作速度是非常重要的。</p>
<p>首先我先了解了一下写一个脚本自动来抢名额的可能性，但是看到新西兰移民局的官网上明确写了如果被发现是脚本自动抢的，会取消名额并且以后再也不能申请了，还是有点害怕的，只能作罢。</p>
<p>然后想写个浏览器插件来把一些像填表、提交之类的动作简化一下，这样应该不会被识别为机器人，但去 github 上一搜发现这种插件还真不少，货比三家之后选择了某中介的插件。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fgxtwtoux2j21rm0ngwo4.jpg" alt="提前把信息填在插件里，插件会自动帮你填表（截图内的信息是自动生成的测试数据）"/></p>
<p>通过找插件的过程，发现这个中介还提供名额代抢的服务，抢成功了才收钱，于是就直接联系了他们，作为一个 backup。考虑到网申系统可能会针对中国来的流量做一些限制来保证系统稳定性，于是提前把我日本节点的 shadowsocks 做了速度测试，并且找了在澳洲的朋友帮我一起抢。</p>
<p>因为针对中国的 WHV 是北京时间 6 月 23 号早上 6 点才开放，所以之前只能选择一些其他开放的国家来熟悉流程（但流程是一样的），我和澳洲的朋友都是直接用的比利时来做测试的，通过测试发现了浏览器插件的几个问题（比如姓和名竟然填反了等等），然后针对这几个问题修改了一下数据。</p>
<p>另外网申需要交 208 纽币的费用，并且只支持 Visa 和 MasterCard 信用卡，所以付款卡需要提前测试好是可用的。我之前办了张招行的 MasterCard 全币种卡，刚好可以派上用场，然后往我的 Linode 里充了点钱测试是可用的。</p>
<p>后来为了避免跟中介那边同时抢到名额重复扣款，我又在中介的建议下申请了一张 GlobalCash 的虚拟信用卡，这种卡的特点是需要提前充钱，不能透支。也就是说我只要先往里存 208 纽币，谁先抢到就用这张卡付款，后抢到的人会因为余额不足而付款失败，这样就能避免两个人同时抢到名额（但这个虚拟信用卡最后坑了不少人，后面会写）。然后给维基百科捐了 1.5 纽币测试是可用的。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fgxtxzsungj21160ac75z.jpg" alt="维基百科的捐款确认邮件"/></p>
<p>中介那边还有一个微信群，里面有接近 200 人，都是等着抢名额的，大家经常在里面交流一些信息，还是很有用的。</p>

<h2 id="toc_3">正式开抢</h2>
<p>6 月 23 号早上 5 点 20 起床，洗漱完就赶紧坐在电脑前，登录网申系统。登录之后发现 China 那里还是显示 Closed，于是就开始一遍遍的刷新网页。这个时候微信群里也已经开始活跃了，有小伙伴开始说很卡了，但因为我开着 shadowsocks 所以感觉并不慢。然后我在澳洲的朋友也上线了，但她登录的时候遇到了问题，好像是因为离开抢的时间比较近了，登录页面已经开始限流了。她尝试了几次之后终于成功登录。</p>
<p>6 点整，China 变成 Open，我赶紧点了进去，然后漫长的等待，然后出来一个页面，点 Apply，然后又是漫长的等待，终于到了填表的页面，这个时候插件的重要性就显现出来了，直接自动把所有的数据都填好了，我可以直接提交。同时澳洲的朋友说她那边非常慢，还没有进到表格页面，而这个时候我已经到了提交表格这一步了。但我已经顾不上她了，赶紧继续进行付款环节。但这个时候我阴差阳错的没有按计划使用 GlobalCash 虚拟信用卡付款，而是直接用了我的招行信用卡（直到几个小时后我才意识到用错卡了），但还好付款完成就意味着名额成功抢到了。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fgxtynh3wpj20v00ma7b1.jpg" alt="付款成功界面"/></p>
<p>从 6 点开抢到收到新西兰移民局的确认信，总共只花了 9 分钟，同时也是那个微信群里第一个抢到的人，之后陆续也有其他的小伙伴抢到，但数量不多，大部分人都因为这样那样的问题最终跟名额失之交臂，其中很大一部分原因是使用了中介推荐的 GlobalCash 虚拟信用卡，用这个卡在付款的时候会直接被 decline（具体原因未知）！从而导致时间被浪费掉了，因为每一步都要等待至少1分钟的时间，出现错误再回去重走流程就意味着其他人抢在了你前面。而我竟然鬼使神差的绕过了这个错误，真是天助我也。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/620603d0ly1fgxu1sxvl1j21ea0jqwpw.jpg" alt="注意当这两个状态都变成 Received 之后才意味着拿到名额"/></p>

<h2 id="toc_4">总结</h2>
<p>回顾整个过程，会发现我之所以能顺利抢到签证，主要是因为做了比较充分的准备，并且（或者应该用&hellip;所以？）得到了上天的眷顾。接下来我需要在 30 天之内准备好其他材料并且提交给签证中心，然后就等着拿签证了。</p>
<p>WHV 的有效期是一年之内可以随时入境，入境之后可以在新西兰待一年，期间可以自由出入。所以我现在还没有确定什么时候会过去，可能是几个月之后，也可能是明年，过去之后会开始找工作然后转成工作签证，再之后就可以开始走技术移民的流程了。Anyway，这都是后话了。</p>
<p>Good luck to me.</p>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[2016 过去了]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2017/01/01/2016.html"/>
        <published>2017-01-01T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2017-01-02T03:29:32+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2017/01/01/2016.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/2016/" term="2016" label="2016" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/summary/" term="summary" label="summary" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>2016 是我来北京的第 4 年，也是工作生活变化比较大的一年，虽然以前从来没写过年终总结，但觉得还是应该记录一下过去的这一年。</p>
<p>年初搬了新家，正式结束了 6 年的租房生涯，终于不用再搬来搬去瞎折腾了。打造了自己的工作室，为了看 NBA 和打 2K 买了大电视，出去浪也开始买冰箱贴，在外面吃饭的频率降低了不少，甚至如果下班早会主动回家做饭了。嗯，看起来像个顾家的人了。</p>
<p>4 月份去了澳洲自驾，是今年唯一一次跟媳妇一起出游，也是我去过的第 16 个国家。从悉尼飞到墨尔本，再沿着大洋路开到瓦南布尔，体验了南太平洋的波澜壮阔，调戏了考拉和袋鼠。</p>
<p>5 月份是最开心的一个月，因为确认要当爹了。</p>
<p>6 月份离开了豆瓣，走的时候其实很想跟一些人道别，但又觉得只是离个职而已，又不是见不到了，还是不要伤春悲秋了。也可能是我这个人比较内向，不知道该说什么，于是趁大家都在忙的时候悄悄溜走了。在家休息了半个月，期间忽悠也刚离职的 trista 来帝都玩了两天，带她去爬了长城。上次去爬长城好像还是 2001 年。</p>
<p>7 月份加入了一个创业团队开始远程工作，技术栈也从偏 Python 后端转成了全栈。虽然以前也能写一点前端和移动端，但做的都是一些微小的工作。创业就很不一样了，所有的事情都得能撸起袖子顶上去。月初的时候参加了新世相『逃离北上广』的活动，去大连玩了一周，认识了一些有意思的人。从大连回来之后开始泡健身房，两个月内去了接近 30 次，掉了 6 斤肉，9 月初健身房停业装修&hellip;然后就开始犯懒了。</p>
<p>8、9 月份去了两趟南京，第一次是整个团队一起去的，虽然跟同事们工作了一个月但还是第一次见面，有种见网友的兴奋感。第二次是去参加 JSConf，见了一些老朋友，也感受到了 Angular 火爆程度的下降：整整两天的日程一个提它的都没有，全都是 React 和 Vue。</p>
<p>9 月底跟团队去成都边工作边玩了 8 天，参加了 RubyConf，满场干货，完爆 PyCon 几条街，虽然 JS 被黑的很惨。见到了小落，感觉我俩像是 Python 社区派来的间谍，甚至他还穿了苦短 Tee。</p>
<p>10 月份组织了一次帝都的远程工作者聚会，报名和参加人数远远超出我的预料，特此感谢清风老师提供活动场地。</p>
<p>11 月份参加了拉勾旗下的大鲲发布会，听了听投资人对于未来工作方式的理解。活动进行到一半就撤了。</p>
<p>12 月份离开了帝都，跟媳妇回老家待产，但还是没有躲开雾霾。有点受够了国内的空气了，跟家人商量后打算着手准备移民。这次回家应该是十年来在家里待的时间最长的一段日子，以前总是想到处跑，现在有时间却想多在家陪陪家人，可能是我又长大了一点吧。</p>
<p>月底又重新开始去健身房锻炼了，希望 2017 能继续瘦下去，希望能早点带你去呼吸新鲜的空气。</p>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊远程工作——我们的团队与工作方式]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2016/11/14/remote-work-our-team.html"/>
        <published>2016-11-14T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2016-11-24T04:02:47+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2016/11/14/remote-work-our-team.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/remote/" term="remote" label="remote" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/treation/" term="treation" label="treation" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>转眼间远程办公已经 4 个多月了，前段时间组织了一次远程工作者聚会，跟大家一起聊了聊。最大的感受是有越来越多的人开始对 remote 感兴趣了，但缺少足够多且有效的渠道和信息让他们了解这种『不同』的工作方式。</p>
<p>之前我也看过和听过不少关于远程工作的经验分享，比如 37signals 写的<a href="https://book.douban.com/subject/21362627/">《Remote》</a>，Zapier 写的<a href="https://zapier.com/learn/the-ultimate-guide-to-remote-working/">《The Ultimate Guide to Remote Work》</a>等等，有的时候感觉他们的描述『太美好』，好像是为了推广远程工作而故意隐藏了一些阴暗面，有的时候又觉得有些担忧和批评过于严重。于是我打算分享一些我们团队和我自己在远程工作过程中的经历和感受，尽量做到不吹不黑。</p>
<p>今天就先介绍一下我们团队以及我们的工作方式吧。</p>

<h2 id="toc_0">团队</h2>
<p>目前我们团队一共有 9 个人，其中有 7 位工程师（包括前后端和移动端），1  位产品经理和 1 个打杂的（对，就是 CEO），生活在 5 个不同的城市：北京、杭州、苏州、西安和大理。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/620603d0jw1f9t530u4r1j20go0a4756.jpg" alt="团队成员所在的城市分布"/></p>
<p>每个人在加入这个团队之前都已经有较为丰富的工作经验了，因为对于一个新人来说，不仅要学习如何『远程』，更要学习如何『工作』，而我们作为创业团队，招聘一个新人需要付出的时间和试错成本都会比较高，有点不划算，所以我们希望团队里的每个人都很优秀，能够独当一面。而『远程』的方式恰恰在招聘方面有天然的优势，没有地域限制，不必担心优秀的人才因为类似换城市这样的原因流失掉。</p>

<h2 id="toc_1">流程</h2>
<p>整个产品的开发流程其实没有什么特别之处，应该跟其他大部分互联网产品都是类似的。</p>
<p>我们用『Story』这个概念来定义要做的事情，一个 Story 可以是某个新功能，也可以是某个比较重要的性能优化，比如『数据导出功能』，『改进错误提醒体验』等等。然后把所有要做的 Story 都放在一个 <a href="https://treation.com/invite/cad7cb68c5147983557651">Treation</a> 的表格里管理，由产品经理跟大家讨论确定优先级，产出产品文档，如果需要设计就由设计师提前产出设计稿，然后工程师就开始开发了。</p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/620603d0jw1f9t53jh6d5j20go09ftac.jpg" alt="用 Treation 来管理所有的 Story"/></p>
<p>除了『Story』表以外，我们还用了一张『Bug』表来管理所有的 bug，用 P1 - P4 来定义优先级，P1 的 bug 需要马上停下手头的事情进行修复上线。</p>
<p>每周一上午我们会有一次全员的视频会议，已经开发完成和正在开发中的 Story 会进行 demo 演示，确保团队里的所有人都能知道产品的进展。</p>

<h2 id="toc_2">沟通</h2>
<p>有效的沟通非常重要，所以我们使用了很多工具来保证沟通的流畅性。</p>
<p>日常工作沟通主要在 Slack 进行，但并不保证所有 Slack 里的信息都能被所有人及时看到和回复，所以我们有几个约定：</p>

<ul>
<li>如果不是需要立即回复的消息，尽量不要打扰其他人，直接发出来就好，其他人看到的时候再回复；</li>
<li>如果是需要尽快回复的消息，直接 @ 当事人；</li>
<li>每天晚上 8 点是团队讨论时间，如果有需要找别人沟通的事情放在这个时间点进行</li>
</ul>
<p>产品和技术方案的讨论主要是在 <a href="https://treation.com/invite/cad7cb68c5147983557651">Treation</a> 中进行，直接评论在 Story 的评论区中，同时 <a href="https://treation.com/invite/cad7cb68c5147983557651">Treation</a> 会跟 slack 联动，评论也会推到 Slack 里。</p>
<p>需要语音或者视频讨论的问题，用 Zoom 开一个房间来讨论。</p>
<p>每周一的例会除了演示 demo 以外，每个人还有一个短分享（参考自豆瓣的 firelab 分享会），也是一个互相沟通的好机会，通常大家都会分享最近看的书和电影、好玩的游戏、时间管理的方式，旅行的见闻，最近新出的技术等等。</p>
<p>除了工具以外，还有一个隐性的要求是每个人都需要能够用文字表达清楚自己的观点和看法，因为远程工作中最主要的表达方式就是打字，如果用文字描述不清楚很容易让其他人产生误解或者不必要的成本。对于复杂的情况，如果文字很难说明白，我们会借助原型图、视频或者用 Zoom 分享屏幕的方式来沟通。</p>
<p>另外我们每六个星期会一起去一座城市聚一下，边工作边玩。之前我们已经去了南京和成都，白天在咖啡馆或者联合办公空间工作，周末和晚上吃喝玩乐打德州。这让我们都能够更加进一步地了解彼此，产生更加私人的关系。</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/620603d0jw1f9t53v6luqj20go0b4772.jpg" alt="团队相聚成都"/></p>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clean Git Branch]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2013/10/01/clean-git-branch.html"/>
        <published>2013-10-01T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2013-10-18T23:59:01+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2013/10/01/clean-git-branch.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/git/" term="git" label="git" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/python/" term="python" label="python" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>之前一直以一种“笨办法”来删 git 分支，比如要删本地分支，直接</p>
<div class="highlight"><pre><span></span>git branch -d &lt;branch&gt;
</pre></div>
<p>如果是 remote 分支，就</p>
<div class="highlight"><pre><span></span>git push &lt;remote&gt; :&lt;branch&gt;
</pre></div>
<p>但随着项目越来越多，每个项目都可能需要随时在几个不同的 feature 或 bugfix 上切换，而且当一个 branch 用完之后很可能忘记立即删掉，这样导致的结果就是分支积攒的越来越多，删分支的时候就会耗费很多时间和精力（需要不停地重复上面两个命令）。</p>
<p>后来就<a href="http://www.douban.com/people/VeryCB/status/1219353081/">在豆瓣上抱怨了一下</a>，然后<a href="http://houkanshan.github.io">@灭灭</a>就在回应里告诉了我<a href="https://github.com/ornicar/dotfiles/blob/master/scripts/git-branch-cleaner-remote">这个脚本</a>，可以很方便的删 remote 分支（同时还有<a href="https://github.com/ornicar/dotfiles/blob/master/scripts/git-branch-cleaner">一个脚本</a>用来删本地分支）。</p>
<p>这个脚本用 subprocess 模块创建子进程，然后在子进程中调用 git 命令来拿到当前仓库所有的 remote 分支，并且将分支列表写入一个临时文件。你可以编辑这个临时文件，删掉你要删除的分支并保存。然后它会比较编辑之前和编辑之后的分支列表，得到的差集就是你要删除的分支，再调用 git 命令删除之。</p>
<p>于是我就在这个脚本的基础上稍微改了一下，让它既能删 remote 分支，同时也不会放过本地分支。下面是我的版本，放在 <a href="https://gist.github.com/VeryCB/6759219">Gist 上</a>了：</p>

<script src="https://gist.github.com/VeryCB/6759219.js"></script>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[Travel To Rome]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2012/03/29/travel-to-rome.html"/>
        <published>2012-03-29T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2013-10-01T19:28:15+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2012/03/29/travel-to-rome.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/travel/" term="travel" label="travel" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/europe/" term="europe" label="europe" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/italy/" term="italy" label="italy" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/rome/" term="rome" label="rome" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <p>14日早上，我们从学校坐了四个小时的大巴到伦敦 Stansted 机场，然后又坐了两个半小时飞机，终于抵达此次欧洲大陆行的第一站——罗马。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfpmmcgzj.jpg" alt=""/></p>
<p>提前订了“罗马留学生之家”旅馆，在穷游网上声誉很不错，20欧一晚（多人间）包早晚餐。到旅馆的时候已经晚上9点多了，还好提前让掌柜李阿姨帮我们留着饭。第二天早上李阿姨给我们包了包子，这也是我人肉翻墙一年半以来第一次在异国他乡吃到地道的包子，感动啊&hellip;吃完早饭就正式开始我们的行程了。</p>
<p>从旅馆步行10多分钟就来到了古罗马斗兽场，跟想象中的差不多，非常壮观，只可惜由于地震被损毁，后来甚至还被拆了一部分用来建教堂。不过话说回来，一件东西命运多舛，残留下来的便更显得弥足珍贵，更何况有时候残缺也是一种美呢。</p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfqesbt2j.jpg" alt=""/></p>
<p>斗兽场的门票是12欧，里面有观众席的遗址，地下的通道以及关野兽的地方。观众席按照社会地位的不同也分为5个区。“最下面前排是贵宾（如元老、长官、祭司等）区，第二层供贵族使用，第三区是给富人使用的，第四区由普通公民使用，最后一区则是给底层妇女使用，全部是站席。”</p>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfr9476sj.jpg" alt=""/></p>
<p>在斗兽场外面可以看到君士坦丁凯旋门，是为了纪念君士坦丁一世在米里维桥战役（Battle of the Milvian Bridge）中大获全胜而建立的。</p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfrta67vj.jpg" alt=""/></p>
<p>然后我们又去了维托里亚诺纪念堂。从斗兽场到纪念堂沿途能看到很多古罗马的遗迹，可以想象这里曾经有多么繁华和壮丽。维托里亚诺纪念堂是为了纪念在意大利统一过程中战亡的无名英雄而建立的，其宏伟的新古典建筑风格再次将我们震撼。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfsh9ppbj.jpg" alt=""/></p>
<p>从维托里亚诺纪念堂步行20分钟左右到万神庙，再往西便是 Navona 广场。这个广场中间是一个喷泉，喷泉周围有很多兜售油画的小贩（或者是画家在卖自己的作品），还有老年乐队在表演。广场周围有许多意大利餐馆，可以点个 pizza，要点啤酒，坐下来慢慢感受别样的意大利风情。</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqft0nn8gj.jpg" alt=""/></p>
<p>离开 Navona 广场的时候已经临近傍晚，然后我们又去了传说中的许愿池，作为今天行程的最后一站。许愿池的水从特莱维喷泉底部流出，喷泉上是巴洛克式雕像，水池里都是游人扔进去许愿的硬币。传说闭着眼睛背对着许愿池投硬币，愿望就会成真，只可惜我身上一分零钱都没带，所以什么愿望都没许，其实也就图个乐，要是许愿池真管用的话，这世上也就不会有这么多的战争和贫穷了。</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqftlnvp9j.jpg" alt=""/></p>
]]>
        </content>
    </entry><entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quote From &lt;The Curious Case of Benjamin Button&gt;]]></title>
        <author><name>VeryCB</name></author>
        <link href="https://verycb.me/2010/02/09/quote-from-the-curious-case-of-benjamin-button.html"/>
        <published>2010-02-09T00:00:00+08:00</published>
        <updated>2013-10-01T19:20:57+08:00</updated>
        <id>https://verycb.me/2010/02/09/quote-from-the-curious-case-of-benjamin-button.html</id>
        <category scheme="https://verycb.me/tag/quote/" term="quote" label="quote" />
        <category scheme="https://verycb.me/tag/movie/" term="movie" label="movie" />
        <content type="html" xml:base="https://verycb.me/" xml:lang="en">
            <![CDATA[ <blockquote>
<p>For what it’s worth: it’s never too late or, in my case, too early to be whoever you want to be. There’s no time limit, stop whenever you want. You can change or stay the same, there are no rules to this thing. We can make the best or the worst of it. I hope you make the best of it. And I hope you see things that startle you. I hope you feel things you never felt before. I hope you meet people with a different point of view. I hope you live a life you’re proud of. If you find that you’re not, I hope you have the strength to start all over again.</p>
</blockquote>
<p>一件事无论太晚，或者对我来说太早，都不会阻拦你成为你想成为的那个人。这个过程没有时间的期限，只要你想，随时都可以开始。要改变或者保留原状都无所谓，做事本不应该有所束缚。我们可以办好这件事却也可以把它搞砸，但我希望最终你能成为你想成为的那个人。我希望你有时候能驻足于这个令你感到惊叹的世界，体会你从未有过的感觉，我希望你能见到其他与你观点不同的人们，我希望你能有一个值得自豪的一生。如果和你想象的生活不一样，我希望你能有勇气，重新启程。</p>
<p>From <a href="http://movie.douban.com/subject/1485260/">&lt;The Curious Case of Benjamin Button&gt;</a></p>
]]>
        </content>
    </entry>
</feed>